論國安法 狀元嘆竊國者當道

節錄

論國安法 狀元嘆竊國者當道

黃摯毅指唱國歌問題不大，但最重要是唱錯歌詞或二創會否犯法，認為「唔好以言入罪。」

DSE在港版國安法生效陰霾下放榜，多名狀元榜眼對惡法反應不一，其中聖保羅男女中學狀元黃摯毅接受本報專訪時，引用《莊子·胠篋》：「彼竊鈎者誅，竊國者為諸侯，諸侯之門而仁義存焉。」慨嘆竊國者只要成為諸侯，「所有法律、仁義都由佢講晒，乜嘢係對乜嘢係錯呢？我諗要問諸侯先知喇。」

相關新聞：疫境渡考試難關 狀元醫生夢 冀回饋香港

尖子談惡法小心翼翼

計劃修讀中大分子生物學的黃摯毅，被問到如何評價特首林鄭月娥時，他坦言：「佢有好有唔好。」難以作評分。對於國歌法立法，他指大部份學校都有升旗唱國歌，要唱國歌問題不大，但最重要是唱錯歌詞或二創會否犯法，認為「自由度要寬少少，唔好以言入罪。」

同校超級狀元林綽宏將到英國劍橋大學修讀工程，......................................

香港華仁書院狀元洪臻認為，港版國安法立法已成定論，........................

港大同學會書院女榜眼容龍子稱，未受國安法影響升學決定，但她答記者提問時小心翼翼 ，...................................

男拔兩名榜眼未有正面回應支持或反對，....................................

男拔兩名榜眼未有正面回應支持或反對，杜嘉縉指國安法